悚！7歲女童陪老爸加油 身上靜電瞬間引火焚身

自助加油時務必當心身上的靜電啊！墨西哥一對父女日前到加油站，7歲女兒就站在汽車油箱旁看著爸爸加油，豈知「轟」一聲突然竄出大火，爸爸心急之下抽出油槍，汽油頓時漫天噴灑，火勢一發不可收拾。
墨西哥《El Universal》21日報導，這起加油站火警事故發生在克雷塔羅聖地亞哥（Santiago de Querétaro）。從監視器畫面可看到，就在7歲女童靠向油箱的一瞬間火勢被引燃，推測是她身上的靜電所致。
加油站人員緊急拿滅火器撲滅火勢，將被火吞噬的父女送醫，兩人身上雖有多處一、二級燒傷，但幸好未危及生命。醫師表示，非常慶幸小女孩的傷勢不重，她應該幾天後就能出院。
提醒民眾，加油前務必先釋放身上的靜電！據粉絲專頁《119消防聯網》資訊，防止靜電有4點須注意：
1. 加油前先放電，下車後用手觸摸金屬物或者牆壁，都可以將身上的靜電釋放。
2. 加油過程中不要回到車內，否則身上會再次被附上靜電。
3. 加油前最好將加油槍在油箱口輕碰一下，以消除靜電。另外，加油時應將油槍儘量的深入油箱內，這樣可以減少汽油的揮發，降低危險。
4. 加完油不要馬上拔出加油槍，避免油槍頭上還有殘餘的油滴，如果遇到火星會引起火災。

好彩傷勢不重

不過痛都痛死